## Вариант 15
$S \rightarrow TaaSbbT$ $T \rightarrow abS$

$T \rightarrow aT$ $T \rightarrow a$

$S \rightarrow aba$ $S \rightarrow aaa$

Перепишем в более удобном виде

$S \rightarrow TaaSbbT | aba | aaa$

$T \rightarrow aT | a | abS$

Предположим, что мы переписали $S$ по первой альтернативе, а начальную $T$ - по третьей. Имеем $S \rightarrow TaaSbbT \rightarrow abSaaSbbT$. Далее, снова раскрываем первую $S$ и $T$ по тем же правилам, получаем $abSabSaaSbbTaaSbbT$, и чтобы понять, по какому правилу мы раскрывали $S$ ($S \rightarrow aba$ или по описанным ранее шагам), нам не хватит конечной предпроверки, ведь нужно проверить, встречается ли где-то в строке подстрока $aaSbbT$. Таким образом, грамматика не LL(K).

Теперь взяли $S \rightarrow aaa$ - первое слово, $S \rightarrow TaaSbbT \rightarrow aaaa \dots aaSbbT$ - второе слово, первую $T$ раскрывали по первой альтернативе, генерировали буквы $a$. Получили, что $aaa$ является префиксом другого слова, оба слова лежат в языке, язык не беспрефиксный

Вообще можем заметить, что правило $T$ по сути порождает $a^{+} (b S)?$

$S$ порождает $a^{+} b^{\*}Saa \dots$ (по первой альтернативе), то есть $S$ генерирует $T$, которая в свою очередь генерирует $a^{+} (b S)?$, так что можем считать, что $T$ тоже под итерацией

Тогда $S$ порождает $((a^{+} b^{\*})^{\*}aa)^{n} (aba | aaa | (bb (a^{+} b^{\*})^{\*}))^{n})$, $n>=0$

Пояснение, чтобы было понятнее, что я тут понаделал (больше для самого себя здесь оставляю, чтобы не запутаться): Количество нетерминалов $T$ слева от $aa$ и справа от $bb$ при раскрытии $S$ по первой альтернативе должно быть одинаковым, это параметр $n$. $T$ раскрываем как $(a^{+} b^{\*})^{\*}$, Здесь блок под звёздочкой, потому что $S$ можно раскрыть по двум другим альтернативам и не получить новую $T$ вообще (например $T \rightarrow abS \rightarrow abaaa$)

# НЕ ДОДЕЛАНО ыпыпып
